［恐怖虐女案］綜援新移民遭質問何來有錢往來中港探親旅行數十次

歲女童「林林」凌潤林疑因被疏忽照顧，瘦至皮包骨，皮膚潰爛兼腦部受損，她的父母一同被控，案件續審。被控忽略兒童及妨礙司法公正的女被告王榮汶繼續接受男被告的代表大狀盤問。大狀問她經常往來中港兩地，旅費從何來，她稱「啲綜援慳下慳下」，大狀隨即問「是否可從綜援金慳到錢作旅費」，她卻稱「唔係，我問人借」；大狀再問「即是綜援可以儲到錢」，她又否認，指慳來只為子女生活。
法官插話指，王於2013年中至2015年初曾數次返大陸並逗留多日，問她誰人照顧留在港的孖女和幼子。王稱幼子會交由男被告凌耀忠照顧，孖女則因害怕和凌共處，故留在荃灣家中自己照顧自己，「都冇辦法啦」。法官跟著特意指出，孖女生於2000年8月。
大狀質疑王聲稱於2014年4月店舖盜竊是為了餵哺子女，但所偷物品中只得乳酪和砂糖，而非肉、魚、米、菜等含蛋白質及碳水化合物的食物。王解釋「諗住畀啲子女快快趣趣頂住肚先，只係偷呢啲好少錢嘅嘢」，至於糖則用作煮食。大狀又指出她偷竊的物品還包括密實袋，問：「你餵子女食密實袋？」王只稱是「屋企要用啲嘢」。大狀指她所謂懷疑凌偷了她七千元，她因沒錢才犯案的說法並非實情，但王否認。
大狀又稱，凌會幫母親做家務，嫌棄奶奶煮食的是王而不是凌，故奶奶不再為她和三子女煮飯；至於綜援一事，也是王叫凌模仿其他親友申請以便不需工作，王對凌的種種指控，只為破壞凌的聲譽。王一概否認。
大狀又質疑，凌認識王時，王已在汕尾市任職幼稚園教師，凌不會經常稱呼她作「農村婆」；王稱該地只是「城市仔」，凌也知她出身農村。她又謂凌當初曾對她說「我就係鍾意你呢種咁有愛心、咁鍾意小朋友嘅女人。」
另外，王一方傳召案發時在荃灣寓所任看更的陳金斗作辯方證人，年已七旬的他說認得王，會打招呼，但未有詳談。陳指曾見過她的孖女和幼子，但未見過她陪同一名年約5至7歲的女童出入，但承認有時會去飲水或上廁所，亦非全日當值，或不知有女童搬入來居住數月。他又稱沒見過男被告。出事後王向他投訴有記者守候其家門外，又邀請他簽字證明他「見過幾多個人」

又一個呃綜援蝗